@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/>.
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>.
@prefix v1: <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1/>.

v1:
    a skos:ConceptScheme;
    dct:description "Queerlit test vocabulary"@en;
    dct:creator "Julia"@en ;
    dct:title "QLIT"@en;
    skos:hasTopConcept v1:lm49rl65, v1:qd17qs25 .
v1:jx05kp14
    a skos:Concept;
    skos:broader v1:lm49rl65;
    skos:inScheme v1:;
    skos:prefLabel "Friendship"@en;
    skos:prefLabel "Vänskap"@sv.
v1:cb49gf75
    a skos:Concept;
    skos:broader v1:qd17qs25;
    skos:inScheme v1:;
    skos:narrower v1:px69nf52;
    skos:prefLabel "Love"@en;
    skos:prefLabel "Kärlek"@sv;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000894>;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av känslospektrum som präglas av ömhet, tillgivenhet, samhörighet och njutning och som involverar hbtqi-personer som objekt och/eller subjekt."@sv .
v1:qd17qs25
    a skos:Concept;
    skos:narrower v1:cb49gf75, v1:cb49gf75;
    skos:prefLabel "Feeling"@en;
    skos:prefLabel "Känsla"@sv;
    skos:topConceptOf v1: .
v1:yi63rn93
    a skos:Concept;
    skos:broader v1:qd17qs25;
    skos:inScheme v1:;
    skos:prefLabel "Jealousy"@en;
    skos:prefLabel "Svartsjuka"@sv.
v1:px69nf52
    a skos:Concept;
    skos:broader v1:cb49gf75;
    skos:inScheme v1:;
    skos:prefLabel "Love between Women"@en;
    skos:prefLabel "Kärlek mellan kvinnor"@sv;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av nära relationer mellan kvinnor, där deras sexuella läggning inte framgår. Kan omfatta aspekter som släktskap, vänskap, sex eller kärlek."@sv .
v1:lm49rl65
    a skos:Concept;
    skos:narrower v1:jx05kp14;
    skos:prefLabel "Relation (htbqi)"@en;
    skos:prefLabel "Relation (htbqi)"@sv;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001237> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av nära relationer mellan hbtqi-personer. Kan omfatta aspekter som släktskap, vänskap, sex eller kärlek, men då någon av dessa har en övervägande betydelse används termerna \"Familjemedlemmar\", \"Vänskap\", \"Sexuella relationer (hbtqi)\" eller \"Kärlek (hbtqi)\"."@sv ;
    skos:topConceptOf v1: .